古代士兵多唔多用單手矛+盾牌 呢個組合

雙手長矛， 劍/刀盾 好常見
單手矛+盾又有冇作用

單手矛作用好似仲衰過刀劍

睇你點用

長武器比人埋身已經死硬啦
如果係長長對決，你用唔到全力攻擊都係死硬

希臘方陣重裝步兵、斯巴達戰士咪咁上下

矛為主 劍為副

羅馬步兵有二枝標槍 擲完用劍砍

方陣長矛兵前進都幾係野

茅剋騎
茅+盾剋弓騎

阿基里斯

睇魔戒、權力的遊戲及木馬屠城等西片成日都有😂

佢地無Jer

戰術應該幾勁，但係單兵作戰既時候會唔會舉幾嘢就無晒力還不如雙手大關刀fing黎fing去

單兵梗係
戰場幾十支槍矛一齊篤，計埋攻擊距離，槍矛實用好多
仲未計有時帶多兩支用黎投擲

其實有
各位師兄都忘記咗盾
唔一定要用手揸
可以綁喺前臂
可以孭喺膊頭